目前並非雨傘後期，不要自打退堂鼓。

雨傘運動之所以淡化，
原因當時就「真普選」呢個訴求，
大部分香港人未能達至共識，參與運動人數係少過今次好多。

背景上，香港人當時並唔明白「真普選」係幾重要，大部分人睇唔到港府已經被染紅，被傀儡化，以為香港雖然回歸，但自治權大致上仲保留住，好多人政治冷感。

加上當時佔中運動發展到後期，雖然對政府確實構成壓力，但對於中環一帶民生方面影響幾大，引致好多民眾不滿，好多紅媒更藉此放大民生影響，或甚至對香港經濟影響，以至於誇大其詞話可能香港地位面臨貶值。將佔中運動影響放大，尤其對民生影響大肆宣傳，又散播恐懼。媒體只著重講運動導致民不聊生，而唔講運動訴求o既重要性。當中仲有好多中共o既陰招導致民意逆轉，包括「831政改方案（假普選）」、「建立協商平台」等種種扮讓步
o既行徑。

中共施政，一向都係民潮高漲時退一步，平息後進兩步，甚至進多步，收緊自由度，剝奪人權保障，偷偷地改條例，力求進一步掌握香港，維穩工具步步營入。

佔中運動o既結束，可歸咎於大部分民眾未覺醒，但佔中事件後，卻引起民眾甦醒，事後對運動主要發起人清算行動以致發展到剝奪參選權及DQ議員，令民眾逐漸醒覺。

係呢個意義上，我覺得雨傘運動並唔失敗，佢其實係喚醒民眾o既一個重要運動，佢為我地今次運動提供好多啟示，以至於好多人唔會再入同一個圈套。

個情況就好似，香江已經被大量污染雜質侵蝕，但礙於大部分污染雜質都沉地，表面上睇d水仲好似乾淨，而呢個時候，佔中運動就好似一個大石塊，沉入水底，掀起大部分污染雜質，黑暗o既嘢浮起曬水面，民眾自然唔會再被表象欺騙。

回到當下局勢，其實呢場運動大家都知，平息後只會遭受史前無例o既政治清算，香港人o既核心價值法治同人權，可能會告吹。

有呢種預測，或者懷疑，其實係合理，符合國情。

但唔好輸俾恐懼，唔好自己打退堂鼓，

呢個禮拜雖然相對比較少動盪，但唔意味著香港人開始妥協，開始無力招架，而係呢場運動o既一種彈性特質，我地可以勇武伸張軟硬實力，亦可以和理非展示極強o既克制能力，我地能夠牽起風浪，亦能夠平靜下來優化對策，使得運動多元化。

依家得到國際上認同對我地黎講好重要，我地話俾全世界人知，我地代表著和平理性非暴力o既群體，受到血腥鎮壓，違反人道人權o既處理對待，反映中共o既獨裁專制邪惡o既面向。

呢個可能係我地目前最主要o既戰線，因為我地如果想只憑肉身去對抗，只會重演六四局面，我地要變得智慧，我地要尋求多元化o既手段去同呢個極權對抗。

推

Push！